大陸推出「藍叫可樂」 台灣人：「請你喝藍叫汁」

推出「藍叫」可樂的陸商慕絲妮（Musiney），是福建省廈門巴寶馳食品有限公司旗下品牌。（圖／翻攝自臉書／慕絲妮藍叫碳酸飲料批發（馬來西亞新山區），下同。）

中美貿易戰休戰期限3月1日即將到來，近日福建有一家公司趁勢推銷自家產品「藍叫可樂」，標語為「藍叫有力量」，要求大家拒喝美國製造的可口可樂。 只是飲料名稱的閩南語諧音有「男性生殖器」的意思，立刻讓看到的網友都感到相當傻眼。

根據《紅螞蟻》報導，近期在微博上很夯的藍叫可樂，其實是一款藍莓口味的可樂，飲料呈現水藍色，喝起來微甜，又帶著些許的藍莓酸味。福建省廈門巴寶馳食品有限公司旗下的品牌慕絲妮（Musiney），近期趁著中美貿易戰話題熱潮，推出一句新標語「拒喝美國可口可樂，要喝就喝中國藍叫可樂，藍叫有力量」，馬上吸引許多網友的目光。

只是福建又稱為「閩」，當地主要語言就是閩南語，因此許多人笑稱，慕絲妮怎麼可能不懂「藍叫」的弦外之音，只是為了搞噱頭而已，不知道裡面有沒有加「奇怪的東西」。但據悉，廠商當初取名為「藍叫」主要想要傳達一種精神，也就是提醒大眾處在艱苦中「再難也不要叫，再難也不能投降」。

▼ 如果一次買3瓶藍叫可樂，單瓶售價約為4.3元人民幣。（約新台幣20元）

事實上，藍叫可樂自2018年5月於「2018首屆華糖夏季精品交易會」上推出後，立刻成為「京東網購」平台上的爆紅商品。當時廠商為了行銷產品推出許多無厘頭的宣傳標語，像是「藍叫的藍，和大海一樣的藍」，或是「愛上藍叫，讓你欲罷不能」，以及「藍叫，來自海洋深處的味道」等，都讓許多網友相當傻眼。

▼ 藍叫可樂的標語讓網友相當傻眼。（圖／翻攝自臉書／慕絲妮藍叫碳酸飲料批發（馬來西亞新山區））

在看到藍叫可樂的標語後，許多網友表示「這會被告性騷擾吧」、「女權團體要站出來了」、「這家公司肯定是故意的」、「就是一家山寨版的可樂」， 但藍叫一詞也引起許多人注意，開始玩起諧音梗，「xx在素藍叫，素得好開心」、「我的藍叫被盜了」、「別素我藍叫」、「請你喝藍叫汁」、「用藍叫漱個口先」。

來源: ETtoday

on9, 廈門同台灣一樣係講閩南話，間公司冇理由唔知
肯定係特登

等如台灣有隻手機game 叫超擊敗
下流當gimmick
你話佢佢屌返你思想污糟

撚鳩可樂

支那狗又真係做得出

馬英九: 藍教頭，要點喝的嗎?
藍教頭: 我要藍叫

屌你老母生化水

懶覺

支那marketing喺香港整嗰啲都係啦
梁振英都講過咩「去珠西」啦

講到好似香港冇咁